醫護訴苦感痛心抱歉 梁智仁：公院超負荷非醫管局能解決

老實講，搞唔掂，林鄭就應該辭職

流感高峰期令公立醫院前線醫護水深火熱，繼護士集會後，醫生組織亦將於今午(26日)舉行申訴大會，向醫管局表達不滿。醫管局主席梁智仁今早在電台節目回應指，見到醫護先後出來訴苦，他感到「痛心又抱歉」，因當局一直盡力應對，但承認始終無即時徹底解決問題的方法。他又認為公院服務不勝負荷的情況非醫管局能獨力解決，望大眾諒解。

梁表示，自己並非為公院服務不足找藉口辯護，形容求診人次日增是不爭事實。公立醫院急症室每年有220萬人次，專科門診有超過770萬人次，入院的超過180萬人次。平日公院已面對相當大的工作壓力，再加上流感季節及寒冷天氣，情況更為惡化。他將公院爆滿歸因於人口老化，愈來愈多長期病患，每名長者平均住院時間由以往4至5天，增加至8至9天，導致近期經常要加開逾1000張病床。

他指醫管局一直盡力解決問題，包括在高峰時期安排老人科醫護在急症室照顧長者及分流，又安排社康護士跟進部分輕微個案，減長者入院需要。人手方面，每年幾百名新血根本無法應付龐大需求，因此他親往英國游說港人醫科畢業子女返港以有限度註冊方式到公院幫手，亦會招聘退休醫生。

他又說，醫生今日集會訴求包括減少醫生行政工作及設法挽留資深醫生，他承諾當局必定跟進。對於被醫護質疑每日公布病床使用率「造假」，梁亦承諾會研究是否有更好表達方式。

依加仲邊有人會問責呀，搞唔掂咪又係照出糧，將個波拋黎拋去

唔掂咪俾第二個做囉

150個人口輸入

所以唔撚解決

其實都係事實
人人都知新移民過百萬
但醫管局係受靶嗰個

公院超負荷非醫管局能解決
你而家係咪暗指林鄭

既然解決唔到，就唔使解決，由佢。反正班高層/官又唔受影響既。

解決唔到冇問題，但你地班高層要減人工囉

裁減行政人員 減管理層人工 停放花紅

要嚟增聘病人服務助理 ( 唔係加護士人工 ok ?)

增建病房

購買更多診斷用護療儀器

完全都係 HA 可以做到嘅事

屌你老母啦梁智仁 你唔撚柒做姐

得淡笑 多左儀器多左病房多左hca 但唔夠醫生護士有乜分別

佢其實知唔知英國班港仔點解唔肯返黎做，你宜家個環境做到扒街人地點肯返，除非你趕走一大班老人上大灣區生活啦

其實結構性問題黎
但係你可以做既野一定仲有囉dllm

多 d 空間做野嘅時候起碼舒服 d

( Infection control 又好 d )

多 d hca 起碼可以盡量將 d manual work 同 paper work 推俾佢地做

( 幫手過床換片tick form 你都 thank god 啦 )

多 d diagnostic tools 起碼可以幫到 triage

( 同埋病人覺得你有掂過佢少 d 怨言 )

係解決唔到人手問題架

但係依家日日都有人想 quit

出緊血 你起碼令同事工作環境好 d 先 減慢 d 流失

之後再搵包血嚟輸

如果我提出到個完美嘅辦法可以直接解決到問題嘅話

我洗喺度痞呀 !

試下加薪二三成就可以解決

林鄭辭職

香港醫療問題
1.人愈黎愈多
2.老野愈黎愈多
3.政府唔肯大幅投放資源
4.醫療人手不足
個人認為醫療人手不足唔係最迫切既問題
最迫切既係人口增加同人口老化 搞唔掂呢2個問題比幾多人手都無用啦
但偏偏政府唯一做到同最願意去做就係增加醫療人手(從大陸)

其實要認真講係唔止咁少問題

香港醫療體制一齊輕視 Illness prevention 同 community care, 永遠治標不治本

官僚風氣令員工無辦法對工作有熱誠 行政文書繁瑣 上級推搪失責

醫權過大

社會 fault finding 風氣盛行令員工寧願先求自保

喺非常時期都仲要強調 quality improvement 面子工程 洗太平地

好多好多好 minor 嘅野都加劇緊香港嘅醫療問題

個情況壞到咁我都唔翻嚟做 part time 啦屌

年半前已經講緊

咁做乜9唔搞醫藥分家？

每年幾百名新血根本無法應付龐大需求，因此他親往英國游說港人醫科畢業子女返港以有限度註冊方式到公院幫手，亦會招聘退休醫生。

加quota唔得？

佢又講得啱 係每日150既問題
奶共政府

夠膽噉講又夠膽收咁多錢

點解要 cut 醫療 funding

醫生團體好似反對加

反對非聯邦的醫生，即支那醫生

對合資格醫生無反對

用垃圾政府思維
好快立法大陸醫生護士落嚟

講緊係醫生學額

叫班管理層落去睇症先啦

班高層有糧出年年加人工有花紅就無問題啦

唔掂咪請d大陸醫生護士落黎lo

醫死左人又可以解決住屋問題

醫管局每年分幾多資源，醫管局都無say既
淋病中意cut就cut架啦
就算有醫護，無錢一樣會唔夠人
同樣地批咗錢而唔夠醫護都係無分別
大啲既政策嘢，如海外醫生註冊啊增加學位，全部都係FHB同再上啲既司長特首負責

醫生都要集會申訴
Child登仔出聲未
減人工 辭職啦

大量增加護士學額？

加緊啦 幾年前兩大夾埋300個fg
而家year 1夾埋460
等得佢地grad得黎再train都講緊10年以上
其實個quota都無得狂加 因為train一個student或者specialty trainee都要大量senior幫手教 好多野唔係睇書睇paper學到 但啲senior都做到甩碌 仲邊有人幫手train
利申:朋友做緊聽佢講

Quality improvement同meeting healthcare demand其實無衝突，唔係完全對立
既然supply好難一時三刻大副增加到，正常人用下腦都知要搞搞個demand啦
每日放百幾件落嚟，train多一倍醫生都唔夠啦
而且果百幾件本身可能唔後生，過多十年八年，一定需要更多醫療資源

係燃

計埋新移民人口增長先0.4%

只係人口老化醫療需求先加大

我屌你啦梁淫拎錢出來搵至矮打氣都唔加人工

唔講意識形態

根本香港20年後都唔住得人

留唔到人先係最大問題，病房斷層情況闊撚過大峽谷

人口只會增加
唯有不停 加建醫院 及 狂加學額
將d人打散先有用

有咩問題？ 我地唔當自己係人就ok

「岩啦大量引入大陸醫生護士 」

完全都唔撚關事 死撚開啦 又spin

講個笑話: 1萬億人工島

加左啦 做下功課先啦

其實叫港人返大灣區睇得唔得

咁要醫管局把撚鬼

忙到連基本人權去廁所都有難處嘅時候，人工已經唔再係誘因

65歲以上每月只有一次收平價120，第二次或以上收全費
即時搞點

本身已經 meet 唔到 demand 仲搞乜撚 CQI

增聘呀 請多 d suppprting 呀

你 train 唔切 professional 就唯有請多 d suppprting 嚟盡量分薄 d non clinical work 架啦

唔係點

D 野都要有人做 d form 都要有人填

係離撚哂地 咁有乜方法

做CQI accreditation果啲嘢多好多additional workload
非常時期真係唔好搞咁多嘢

有時我明醫院好多規劃要醫生俾專業意見
但有時唔明點解整個fb 更者website之類都要個醫生嚟lead住

真係好仆街，呢d上哂位既理得d下層死

其實唔使下下叫白車，入醫院
但香港基層醫療搞咁20、30年都無咩實際改變到個社會

97回雞後黎班仆街全部送去大灣區就乜問題都解決到 而家係你正苦願唔願做

淨係cut 撚左綜援睇醫生唔撚洗錢已經夠啦 屌你老母班閪人反甲都睇急証

你試下公營醫院薪酬貴過私院，睇下會點

咁又唔係喎 我做 allied health 嘅

Dept 呢期請返嚟 d PCA 真係後生咗好多

我地都真係俾唔少 non clinical 佢地做 係 ok 架喎

而且 PCA 唔識做文書嘅 咁可以請 clerk iii

其實我同意嘅 的確係搵笨

不過生活係香港就係咁

只可以講係權宜之計

一早講左要解散然後已組醫管局 , 畀班垃圾醫生護士管理 , 佢地識條撚咩

你試下薪酬跟case 計囉
公營既即刻多私院三倍人工

why not both????
你個150個好有錢???

完全同意

人工照加
花紅照袋

包括在高峰時期安排老人科醫護在急症室照顧長者及分流

佢實係傻撚咗
做開老人科點識A&E 嘢呀？
仲要人做分流
出咗事延誤治療就推出去祭旗呀？

解決唔到咁你醫管局仲有咩用

即係病房文員？見成日請人

年年5萬隻新香港人,十年就50萬
仲未計蝗虫產卵能力極強
十年出唔出到咁多護士醫生醫院呀